---
sidebar_position: 1
---

import {LanternWiring, BallWiring} from '@site/src/components/Markers';

import Tabs from '@theme/Tabs';
import TabItem from '@theme/TabItem';

# Instalace

<Tabs>
    <TabItem value="Lucerny" default><LanternWiring/> </TabItem>
    <TabItem value="Koůle"><BallWiring/></TabItem>
</Tabs>

:::caution

Nesprávné zapojení světelných pramenů může způsobit poškození světel nebo ovladače

:::

> 1. Zapojení světel musí být provedeno střídáním `černých` a `bílých` konektoru
> 2. První světlo v každém řetězci musí mít připojený `černý` konektor k ovladači v některém z dostupných portů
> 3. Poslední světlo v každém řetězci musí končit nezapojeným `bílým` konektorem

- celkový počet světel na prameny a celkový výkon lze nakonfigurovat v [Nastavení](../settings.mdx)
- každé vlákno může napájet až `60` světel, celkový počet nakonfigurovaných světel se odráží v maximálním jasu světel
- různé typy světel lze libovolně míchat, při zachováni způsobu zapojení popsaného výše